公務員事務局回應傳媒查詢

公務員事務局回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
公務員事務局發言人今日（七月十六日）回應傳媒查詢政府僱員在疫情下的工作安排時表示，政府一直在保障僱員的健康和安全這前提下，為市民提供公共服務。事實上，在以往實施特別上班安排期間，大部分紀律部隊和其他前線人員仍然需要正常上班，以維持公共服務和部門正常運作，盡量避免市民的生活受到嚴重影響。

因應疫情最新情況，公務員事務局已提醒各政策局和部門要確切實施各項預防感染和減低社交接觸的措施，包括彈性上班和午膳時間及採用輪更制等。另外，各部門現時的個人防護裝備如口罩等供應充足，部門亦已經在工作間作出適當的間隔安排。政府會保持警覺，繼續做好防疫工作。

公務員事務局亦已經發出指引，提醒各政策局和部門可根據本身的實際情況，在不影響公共服務的提供和考慮個別個案的情況下，制定有效的減少社交接觸措施，包括在家工作安排，以保障員工的健康和安全，例如有部門為懷孕員工作出特別安排。若有同事確診或需要等候檢測結果，部門會根據實際情況為同事提供支援和作出彈性安排。

政府會繼續密切留意疫情的發展，檢視情況，以保障員工的健康和安全。

完
2020年7月16日（星期四）
香港時間20時10分

講完喇，有冇講到野

8股文，有就有，無就無

屯門裁判法院有使用者確診，今日如常辦公，有關樓層關閉

彈性上班都冇人敢行啦最多敢玩lunch
上頭唔落order話wfh班細點敢呀

成個政府都冇撚用

啱
WFH的話發現原來部門冇減幾個都可以運作到，下年Cut 筆直先

都on9, 每一batch差15分鐘放
去到餐廳咪又一齊食

私人公司還好
政府學人講彈性
彈過80歲阿婆個波既

之前唔係一直屌公務員wfh咩？
依家唔肯wfh又唔滿意
攬炒成功 私人工又冇人工加又冇wfh

有
但無人選擇彈
咪即是無彈

我支持全世界都要返工既
一獲熟怕條撚

彈性上班，番早半個鐘同番晏半個鐘

我都係咁話 齊齊整整

國安部要錢。

放無薪假咪解決到成件事囉

咪一鳩樣然後返去齊齊迫
仲有班人長期體虛又咳又盛
真係難分真肺炎

Work from hill

舊制一年 40 日大假，驚閪，大不了清假避難

最少12名公務人員染疫 政府改口稱不影響公共服務可在家工作

師兄舊制屈機

食左肥雞

明既就明

有班先頭部隊可以一點前出去搵定位
公務員又贏

想知點彈性法
政府剩係識隱瞞

兒登嘛
屌果班大部份隨時工都未翻過
或者失緊業

人哋上連登咪係工作囉
每個post 5毛
正評過千有bonus
年終帶風向獎金玩下手高過你同我呀

簡單啲講，由最高級果個唔做決定，話交俾下面安排，一層落一層，無人做決定
去到處長級果班見到上面咁，梗係不變應萬變，反正自己坐房既，下面真係爆先再算啦

每次都踢個波比下面自行決定 西利

好波 講完=無講

正解
班細點敢自己決定佢班細wfh

笑撚左 呢啲文章真係三秒睇一篇
言之無物 好撚勁

人地問公務員你講紀律部隊之前都要返，小學雞到你

射個波落去，爆左唔wfh既可以屌你點解唔wfh

wfh左冇爆既可以屌你點解wfh影響服務

根本班公墓員炒一半都得

有冇邊個政府部門今日行WFH
個個都正常運作緊

咪又係繼續返工 講經咩

我唔知公務員既事

你最少50歲
一食肥雞就出長糧?

同呢度反公狗d友一樣
將文職拉埋同紀律部隊講

權仔仲掛住搞宣誓
唔會理你地死活

中左招都繼續返工服務市民

唔准你咁講 我部門有得彈性架
提早返15分鐘 提早15分鐘收工
仲可以揀食飯時間 由12點揀到4點食都得呀 嗚哇

有國安法 影響政府運作就拉 其他人即刻嚇到唔出聲
亦都睇死你班廢柴出去搵唔到工 要做就做
所以林鄭而家理撚得你嘅態度

政府一直在保障僱員的健康和安全這前提下，為市民提供公共服務。

你班o靚中緊啦喎, 你哋啲人中晒, 再走出嚟服務市民, 咪即係播毒?